送中修例全方位開戰

送中修例全方位開戰
（時事評論員 劉細良） - 劉細良

佔中九子案判決，各人罪名成立，24號宣判，恐怕逃不過牢獄之災。至於下令施放催淚彈「煽惑」群眾上街的前警務處長曾偉雄，退休後立即獲公務員事務局批准當上保皇黨蔣麗芸家族企業震雄集團的「集團戰略官」，年薪過百萬，這些閒職實際就是政治酬庸。然後九巴母公司載通國際又委任佢做獨立非執董，唔使點做又執多50萬一年。判決前夕再獲北京垂青，出任國家禁毒委員會副主任，以肯定其佔中表現，獲特區黨委書記王志民接見，風頭一時無兩。至於有份煽惑佔中的其餘兩位關鍵人物，一位出任政協副主席晉身國家領導人，一位由政務司司長上升至特區行政長官。人人有份，永不落空。

官員只要執行強硬政策，絕不手軟，政治酬庸就擺在眼前，所以大家見到特區寧左勿右，官員爭取表現，寸嘴亮劍。林鄭機關算盡，終於搵到一單台灣謀殺案，用「公義」去包裝《逃犯條例》修訂，趁機拆除一國兩制之間的司法區隔，為國家領導人分憂，若果成功，又是一件天大功勞。

保安局長李家超日前重申修例目的是為了處理台灣殺人案和填補制度漏洞；他強調政府對於處理台灣殺人案疑犯「相當心急」，該疑犯已在法院提訊，目前政府無法律基礎處理台灣方面移交要求，即使修例通過都有手續要辦才能移交逃犯，「所以我哋非常心急」。李家超「心急」，唔係為謀殺案，而係為修例七一前通過，避開一場政治危機！

林鄭想七一前過關

李家超公開表示已經透過港台溝通平台組織「兩會」；提出盡快商討引渡在台殺害同行女友的香港疑犯事宜。但台灣陸委會立即踢爆，指特區政府至今未回應政府正式司法互助請求，也拒絕與台灣一方會商。原來台灣政府部門為釐清案情，已分別於去年3月、5月及12月提出三次司法互助請求，並於去年11月向港方提出會同雙方主管部門坐下來會商這個案件的提議，而李家超不僅未回應台灣正式司法互助請求，也拒絕會商。如果真係咁心急行公義，為何一年來對台灣的要求視若無睹？反而突在毫無先兆的情況下，勞師動眾去修例，不惜政治代價及引發社會爭議，取難不取易，李局長當台灣人及香港人儍的嗎？

李家超的角色，就是2003年23條立法的葉劉淑儀，葉劉雖然政見保守，但心直口快，唔講大話，相反林鄭李家超組合城府深之餘，也毫無底線可言，竟然諗到用「公義」來作藉口，化身人道主義者去做損害香港利益之事。大家政見各有不同，掌權者很多時要執行北京下達的任務，無法拒絕，香港人是理解的，但為官者最重要是不可以講大話欺騙市民。

按照佔中九子判刑後的政局發展，公民社會反對《逃犯條例》修訂聲勢會越來越大，林鄭月娥以案件為藉口，逼立法會盡快通過，其實是要避開七一遊行，而法案委員會內保皇黨將以開快車方式逼議員不斷開會討論，以期5月審議通過。反對者不要以為七一才是決戰日子，佔中判刑後反送中運動就要啟動，究竟如何全面同林鄭開戰，不撤不罷休，泛民要有通盤計劃。民主黨提出動議不信任林鄭月娥，只是開始！

劉細良
時事評論員

上一則
上一則
世道人生：搶救林鄭 (李怡)

下一則
下一則
除善務盡 (古德明)

哦

真係無人理

RIP HK

睇圖都知林鄭根本唔理你班友啦